\begin{lstlisting}[
	caption={Table Filling Algorithmus mit Vorgängerbestimmung},float= htbp,
	label={code:543tfm}]
	Def: Table Filling Algorithmus mit Vorgängerbestimmung
	Eingabe: DEA D = $\{Z_D=[Q],A=[\Sigma], \ddot U_D=[\delta], q_{0,D}, F_D=[Q]\}$
	Ausgabe: DEA M = $\{Z_M,A, \ddot U_M, q_{0,M}, F_M\}$ mit L(D) = L(M)
	start
		erstelle vorgänger = berechneVorgänger($A, \ddot U$);
		erstelle äquivtab und ws = erstelleÄquivalenztabelle(Z, F);
		äquivtab und ws = durchlaufeWarteschlange(vorgänger, äquivtab, ws);
		erstelle klassen = $\{Q\rightarrow [Q]\}$;
		erstelle zp = [$\{Q,Q\}$] und füge zustandspaare von äquivtab ein;
		erstelle liste = [$Q$];
		erstelle z = $Q$;
		erstelle äquivletzterZ = falsch;
		für alle $\{q_1,q_2\} \in$ zp
			z = $q_1$;
			wenn $q_1 \notin liste$
				erhalte listen aus klassen mit $q\in Z$;
				wenn für alle $l \in$ listen mit $q_1 \in l$ 
					liste = $l$;
				sonst
					liste = [Q];
					füge $q_1$ in liste ein;
					füge ($q_1$, liste) in klassen ein;
			erhalte boolean aus equivtab mit $\{q_1,q_2\}$;
			wenn boolean
				wenn $q_2 \notin$ liste 
					füge $q_2$ in liste ein
			wenn $q_2$ letzter Zustand aus $Z$
				äquivletzterZ = wahr;
		wenn äquivletzterZ = falsch
			erstelle $q$ = erhalte letzten Zustand aus $Z$
			füge ($q$, liste) in klassen ein;	
		erstelle DEA M = $(Z_M,A, \ddot U_M, q_{0,M}, F_M)$ aus D und klassen; 
		rückgabe M;
	ende
\end{lstlisting}